<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projekt Refugees</title>
    <link>http://therefugees.ch/</link>
    <description>Recent content on Projekt Refugees</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-ch</language>
    <atom:link href="http://therefugees.ch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Über Uns</title>
      <link>http://therefugees.ch/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://therefugees.ch/about/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Bereits in den vergangenen Jahren, jeweils zur Vorweihnachtszeit, hat Denis kontroverse Stücke inszeniert zum Thema Gewalt gegen Frauen im Kongo (Mama Afrika), Flüchtlinge aus Somalia (Fesseln der Freiheit) und dem Erdbeben in Haiti  (Bonjour Haiti).
Auch dieses Jahr soll es ein Stück geben und welches Thema wäre aktueller als die Flüchtlings-Welle?
Dabei wollen wir weder auf die Tränendrüse drücken noch mit dem Finger auf Personen zeigen, sondern ganz menschlich an das Thema herangehen. Auch stellenweise mit einem gewissen Humor und Leichtigkeit.
Auf der Bühne werden Frauen und Männer verschiedenen Alters und unterschiedlicher Herkunft einen persönlichen Einblick in ihre Geschichte gewähren. Sie teilen, was sie bereit sind zu teilen.
Der Szenische Ablauf, sowie die theatrale Umsetzung werden koordiniert von Denis Deni in Co-Regie mit Alice Schönenberger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer wir sind:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;denis-nayi:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;Denis Nayi&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Choreograph und Tänzer mit karibischen Wurzeln. Seit einigen Jahren engagiert er sich vor allem im Raum St. Gallen und dem Lichtenstein für Flüchtlinge, unterrichtet Tanz und Musik, und inszeniert jährlich ein Stück für humanitäre Zwecke während der Vorweihnachtszeit. Zu seinen treuen Unterstützern gehören unter anderem die Fürstin von Lichtenstein.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;alice-schönenberger:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;Alice Schönenberger&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ist diplomierte Bewegungsschauspielerin. Die St.Gallerin lebt und arbeitet seit vielen Jahren in Zürich und nach diversen Engagements als Schauspielerin, in Ensemblearbeit und im Tourneetheater, wagt sie den Schritt in die Regiearbeit und Projektleitung.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-refugees:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;Die Refugees&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sind Menschen, die Denis und Alice auf der Strasse, in Cafés, in Asylheimen, irgendwo zwischen Zufall und Schicksal getroffen haben. Es gab kein Casting, keine profesionellen Schauspieler, sondern wir suchten Gespräche mit Persönlichkeiten, die bereit sind etwas von sich zu teilen und sich für dieses Projekt zu öffnen. Ihre Identitäten und Geschichten möchten wir aus Respekt zu diesem Zeitpunkt noch für uns behalten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>http://therefugees.ch/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://therefugees.ch/contact/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;h2&gt;Schick uns eine Nachricht&lt;/h2&gt;
&lt;form action=&#34;//formspree.io/projekt.refugees@gmail.com&#34; method=&#34;POST&#34;&gt;
    &lt;label for=&#34;name&#34;&gt;Name:&lt;/label&gt;
    &lt;input type=&#34;text&#34; name=&#34;name&#34;&gt;
    &lt;label for=&#34;email&#34;&gt;E-Mail:&lt;/label&gt;
    &lt;input type=&#34;email&#34; name=&#34;_replyto&#34;&gt;
    &lt;label for=&#34;content&#34;&gt;Nachricht:&lt;/label&gt;
    &lt;textarea name=&#34;content&#34; rows=&#34;10&#34; cols=&#34;50&#34;&gt;&lt;/textarea&gt;
    &lt;input type=&#34;submit&#34; value=&#34;Abschicken&#34;&gt;
    &lt;input type=&#34;hidden&#34; name=&#34;_next&#34; value=&#34;http://therefugees.ch/message-sent&#34; /&gt;
&lt;/form&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachricht verschickt, danke!</title>
      <link>http://therefugees.ch/message-sent/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://therefugees.ch/message-sent/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;danke:f5ada13fe895e9a0030f45b77e053a6e&#34;&gt;Danke&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Deine Nachricht wurde verschickt!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>http://therefugees.ch/kontakt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://therefugees.ch/kontakt/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://therefugees.ch/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://therefugees.ch/index.html</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;das-projekt:d680e8a854a7cbad6d490c445cba2eba&#34;&gt;Das Projekt&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Flüchtlinge. Krise. Der Traum von Europa. Kein anderes Thema ist so brandaktuell, dass die Medienwelt regelrecht geflutet wird mit neuen Berichten. Von allen Seiten hagelt es Kritik und zuletzt spüren alle nur eins: Überforderung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dabei geht vor allem einer in der ganzen Tragödie vergessen: Der Mensch in Mitten von Politik, Schleppern und Grenzübergängen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gerade desshalb möchten Denis Deni und Alice Schönenbeger ein karitatives Theater-Projekt ins Leben rufen, dass die Menschen selber zu Wort kommen lässt. Keine “fugitives” sondern “refugees”, Menschen mit Geschichten, Wünschen und Träumen, die nicht einfach die Flucht ergreifen, sondern eine Reise antreten ins Ungewisse.
Die Schönheit dieser Menschen und der verschiedenen Kulturen wollen wir zeigen, die Sprache, die Musik, die Gesichter 一 ohne Grenzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dabei werden wir versuchen so authentisch wie möglich zu bleiben, denn die Refugees erzählen ihre Geschichte dem Publikum gleich selber, es werden also keine professionelle Schauspieler engagiert, sondern Flüchtlinge aus verschiedenen Ländern zur Improvisation und Kollektiv-Kreation eingeladen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Stück</title>
      <link>http://therefugees.ch/stueck/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://therefugees.ch/stueck/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Es gibt kein Zurück. Nur ein langer beschwerlicher Weg nach vorne voller Hoffnungen, Wünschen und Träumen. Es sind die Kleinigkeiten, das Alltägliche neben Stigmatisierung und Ausgrenzung, die uns weiterkämpfen lassen.
Refugees ist ein Theaterstück, welches die Gefühle dieser Menschen zeigt, ihre Hoffnungen und Ängste und ihnen somit eine Plattform bietet, ihre Geschichten zu teilen. Dabei bleibt Refugees frei von Moral und sucht weder Täter noch Opfer sondern zeigt die Schönheit zwischen Stacheldraht und Asylheim.
Das Stück entsteht aus den Improvisationen und Geschichten der Refugees.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;warum:a8c81109829bb31c4709931a6d7aa6ec&#34;&gt;Warum?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Flüchtlinge. Krise. Der Traum von Europa. Kein anderes Thema ist so brandaktuell, dass die Medienwelt regelrecht geflutet wird mit neuen Berichten. Von allen Seiten hagelt es Kritik und zuletzt spüren alle nur eins: Überforderung.
Dabei geht vor allem einer in der ganzen Tragödie vergessen: Der Mensch in Mitten von Politik, Schleppern und Grenzübergängen.
Gerade desshalb haben Denis Nayi und Alice Schönenbeger ein Theater-Projekt ins Leben gerufen, dass die Menschen selber zu Wort kommen lässt. Keine “fugitives” sondern “refugees”, Menschen mit Geschichten, Wünschen und Träumen, die nicht einfach die Flucht ergreifen, sondern eine Reise antreten ins Ungewisse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ziele:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Flüchtlingen eine Plattform bieten, eine Stimme geben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Den interkulturellen Austausch und die Integration fördern&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eine Kollektiv-Arbeit starten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Andere Sichtweisen auf ein kontroverses Thema eröffnen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Schönheit der Kulturen teilen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Flüchtlingshilfe leisten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unterstütze uns</title>
      <link>http://therefugees.ch/support/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://therefugees.ch/support/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Interessiert?
Dann werden auch Sie ein Teil von Refugees oder unterstützen sie uns:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wir suchen Proberäume im Raum Zürich&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wir suchen  Spielstätten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sind dankbar für Spenden aller Art&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Empfehlen Sie uns weiter&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lust zu helfen? Bei den Vorstellungen bzw. Aufbau/Transport/Apero/usw. können wir jede Hand gebrauchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bitte benutzen Sie das Kontaktformular.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>